【100%官媒】 黨員黎瑞剛掌權TVB 疑迫使陳國強出售股份 進駐更多紅色資本

TVB（511）公佈，陳國強辭任主席及非執行董事職務，2月4日生效。

TVB獲通知，作為Young Lion Holdings Limited (“YLH”) 股東之間之建議股權重組之一部份，陳國強已就出售彼於YLH股份之權益簽署有條件買賣協議。是項建議交易須獲得通訊事務管理局的批准，TVB須向通訊局作出申請以獲得必要的批准。

是次建議交易完成後，陳國強將不再持有TVB任何股份權益。陳國強亦通知TVB，彼將於此後開展退休生活。

陳國強於2011年4月獲委任為TVB非執行董事，及於2015年1月成為董事局主席。

TVB未公佈接任人選，就上述之變更，董事局會考慮其多個董事局委員會之成員及組成，並會就有關決定於短時間內另刊發公告。

2017年證監會收購委員會運用法定權力，取得持有TVB 26％股權的大股東財團Young Lion（YL），之前未有披露的股東關係協議。結果發現，YL原來有大量無投票權的股份，佔去整體股份的89.39%，而無投票權股份中的84.6%，都是由黎瑞剛的CMC持有，令其在YL的綜合股權達到79.01%，而陳國強的綜合股權則只有6%。雖然名為無投票權股份，但這些股份在多個情況下，均可發揮作用，如有董事提名權、批准或否決權，並非一般意義下的無投票權股份。

在這樣的安排下，陳國強雖然透過IVH持有56.51％YL有投票權股份，但綜合股權只有6%，在委任董事上的影響力，遠不及黎瑞剛，無法控制YL董事局大多數成員的組成，YL董事局的決定(包括電視廣播股份的投票) 均由普通大多數作出，故此陳國強無法控制 YL 的投票決定。

根據協議，黎瑞剛更有權要求陳國強向第三方按「公開市值」出售其全部YL股份。

好事嚟

見哂天 唔洗再係幕後指揮

是撚旦啦

TVB除咗執笠都唔會有第二個結果

100%官媒

邊個睇就係鬼

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

而家美帝要求強国簽左第二階段先撤關稅
所以強国一定要被迫情況下同美帝簽協議
香港要搭順風車

另外, 所羅門聯署:

有分別咩
本身都紅到黑啦

加速染紅 步亞視後塵

有冇人唔知係官媒呀。賣唔賣一樣咁垃圾

咁實變海狗公園，執硬

迫人退休

CCTVB

亞視

被退休
翻版馬雲

據港交所當時資料顯示，該財團以每股55元入股TVB，以此計算，後者當時估值達到240億元。

然而，近年TVB業績走下坡，更一度「見紅」，令股價一落千丈，最新報11.9元，市值縮至52.12億元，「殼王」手上的股份自然大縮水。

資料顯示，TVB最大股東為Young Lion（YL），持有TVB 26%股權，其中黎瑞剛為首的華人文化（CMC）持有79%股權、陳國強持有6%、王雪紅則持有逾一成。以TVB中午收市價計，Young Lion手上持股市值13.55億元，陳國強如悉數出售股權，可望變現約8,100萬元。由於當年財團入股TVB時，未有對外透露股權架構，假設陳國強持股不變，未計已收取的股息，他入股TVB近9年已蝕78%。

蝕都要走

黨進民退LOL
香港有錢人都仆街齊攬炒

tvb上市30年首度蝕錢多得佢買嘅星美債券

damn... 78% in 9 years lol

獨市生意都可以蝕咁多，

杯

講起tvb
人地支那一早plan定滲透十幾廿年
早幾年佔鐘後我仲以大家覺醒唔睇
點知無幾個月成班連登開乜柒西遊記 愛回家仲長開長有
早年不幸見到愛回家圍爐post入去屌兩句
俾成班以吉野妹為首嘅港豬圍攻

大家其實有準備可能好似加泰咁用年黎做單位嘅抗爭未
我好驚如果不幸我地輸左 大家都放棄變返哂做港豬
咁樣我地以後都無機會贏

WFC
一早已經將CCTVB當央視看待